有冇人用富途 美股派息係冇扣到30%股息稅？

記得開戶有填過w-8ben 申報非美國人 個富途客服話係香港人就會收30% 個個都係咁

事實係咪咁？ 有冇人係冇收到？

非美國要收

正確黎講
美國公司派股息
非美居民都要比30%
ETF部份唔洗
ADR唔洗（睇當地國家 部分歐洲國家30%以上）

我買vti都有收30%

基本上dtc classify左係us corp dividend就要比withholding tax

baby bond

會退返比你

ETD係另類好選擇
但已經好貴

經富途買Baby bond 會唔會被扣30％？？

原來收30%咁多
咁仲有咩人會買黎收息

非美國發行既ETD唔會扣
利申:有買開

請問係要自己填表先有得退 定 年尾自動退？

up乜鳩
人地美國政府係抽dividends tax，Bonds / ETD 派既係interest，自然唔會抽股息稅，理得你邊到發行
真正有分發行地而抽/唔抽既係preferred stock

根本好多人唔知withholding tax係咩黎
主要係睇dtc點classify 單野
當係interest paid / capital gain之類咪唔收
所以有時佢改左分類會收返 有時又會退返

thx,
知道富途無借d 意扣埋就非常好。

睇卷商
正常年尾退

TBC 個d都要扣？ 聽人講係唔當股息 所以唔扣

聽講td自動退

咁姐係富途會唔會退？ 我買開SPY嗰d 硬係覺得d客服都唔係好清楚咁

唔洗扣
有貨 準備收息

會

Spy點會有得退

好撚正 每年5.625 又穩陣

比較想知買政府債同地方債etf 扣唔扣姐

我知cef 買市政債就唔扣

有冇人可以確應？